=  Microsoft Service Bus连接器常见问题
:keywords: anypoint studio, connector, endpoint, microsoft, azure, windows service bus, windows

== 问：我可以使用此连接器进行集成吗？

答：Service Bus连接器允许与Windows Service Bus本地或Azure Service Bus云托管环境进行集成。

== 问：连接器支持哪些队列类型？

答：支持所有服务总线队列类型，包括标准队列，主题和事件中心。

== 问：连接器使用什么协议？

答：服务总线连接器使用AMQP 1.0进行消息编码和传输。 Mule有效载荷被映射到AMQP消息主体，消息属性被映射到AMQP信封属性。

== 问：我如何连接到特定的感兴趣的队列或主题？

答：一旦在连接器中配置了服务总线名称空间，该命名空间中的可用队列，主题和事件中心便可通过DataSense使用，从而允许简单配置流以发送或接收消息到适当的端点。

== 问：我可以从Mule内部动态提供新的队列或主题吗？

答：是的，完整的管理API通过服务总线连接器公开，使构建动态集成应用程序变得简单。

== 问：我可以在此连接器上使用哪些Mule版本？

答：在任何操作系统上运行的任何企业版Anypoint平台都支持此连接器，并且具有一定的性能，包括CloudHub集成PaaS。

== 问：是否保证了零消息丢失行为？

答：是的，如果消息的Mule流没有完成（即在处理期间暂停或引发异常），则流中的消息不会被连接器确认，并且在配置的`lock`持续时间之后在服务总线队列或主题中，可以再次检索它。在消息进入死信队列之前，您还应该知道消息的`maximum delivery`重试计数。

在流量配置中，从*Processing Strategy*下拉菜单中选择`synchronous`以启用零消息丢失。这保证了只有在执行Mule流程后才将ACK发送到BUS。

例如：

image:ms-service-bus-faq.png[MS-服务总线，常见问题解答]

== 问：连接器在集群中的行为如何？它是否能够在所有群集节点上拥有多个活动使用者，争夺同一队列中的消息？

答：可以，我们可以确保连接器工作顺利，而且在Mule流中不会引发异常（即每个消费者都会收到`exactly-one`个消息 - 此声明取决于{{1} }连接器中预取消息的持续时间和处理时间）。在处理消息时由于停止或失败而应该恢复的情况下，`at-least-once`交付是预期的行为。如前所述，这取决于处理流中每条消息所需的时间，为Azure Service Bus中的队列等配置了`lock`持续时间和`maximum delivery`计数。

== 另请参阅

* 阅读 link:/release-notes/microsoft-service-bus-connector-release-notes[Microsoft Service Bus Connector 1.1发行说明]。
* 使用 link:/mule-user-guide/v/3.8/microsoft-service-bus-connector[Microsoft Service Bus连接器]指南了解有关连接器的更多信息。
